[{"fields": {"model": "logentry", "app_label": "admin"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 1}, {"fields": {"model": "permission", "app_label": "auth"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 2}, {"fields": {"model": "group", "app_label": "auth"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 3}, {"fields": {"model": "user", "app_label": "auth"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 4}, {"fields": {"model": "contenttype", "app_label": "contenttypes"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 5}, {"fields": {"model": "session", "app_label": "sessions"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 6}, {"fields": {"model": "departamentoacademico", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 7}, {"fields": {"model": "pessoa", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 8}, {"fields": {"model": "servidor", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 9}, {"fields": {"model": "tecnicoadm", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 10}, {"fields": {"model": "professor", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 11}, {"fields": {"model": "dadosdeprofessor", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 12}, {"fields": {"model": "formacao", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 13}, {"fields": {"model": "areadeatuacao", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 14}, {"fields": {"model": "curso", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 15}, {"fields": {"model": "matriz", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 16}, {"fields": {"model": "disciplina", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 17}, {"fields": {"model": "relacaodisciplinacurso", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 18}, {"fields": {"model": "coordenacao", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 19}, {"fields": {"model": "chefiadodepartamento", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 20}, {"fields": {"model": "integrante", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 21}, {"fields": {"model": "integranteprofessor", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 22}, {"fields": {"model": "artigo", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 23}, {"fields": {"model": "artigoemperiodico", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 24}, {"fields": {"model": "artigoemconferencia", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 25}, {"fields": {"model": "projeto", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 26}, {"fields": {"model": "evento", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 27}, {"fields": {"model": "planodeaula", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 28}, {"fields": {"model": "diadasemana", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 29}, {"fields": {"model": "horariodaaula", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 30}, {"fields": {"model": "relacaodiadasemanahorariodeaula", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 31}, {"fields": {"model": "oferecimento", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 32}, {"fields": {"model": "comissao", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 33}, {"fields": {"model": "colegiado", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 34}, {"fields": {"model": "aluno", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 35}, {"fields": {"model": "membroeleito", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 36}, {"fields": {"model": "nde", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 37}, {"fields": {"model": "empresajunior", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 38}, {"fields": {"model": "centroacademico", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 39}, {"fields": {"model": "estagiario", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 40}, {"fields": {"model": "calendarioacademico", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 41}, {"fields": {"model": "infraestrutura", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 42}, {"fields": {"model": "sala", "app_label": "desenvolvimento"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 43}, {"fields": {"model": "site", "app_label": "sites"}, "model": "contenttypes.contenttype", "pk": 44}, {"fields": {"expire_date": "2016-08-24T14:00:59.811Z", "session_data": "MjA4Y2NmMTc5MjE4ZDYyODFjMTc1NWYyMWUzMzliMmU5OTY4YWIwODp7Il9hdXRoX3VzZXJfaGFzaCI6ImQwYzY4NmFmZDQyZjNlMjI0NTdlMDVkODdjM2FkNTlhNmFkOTE0YjEiLCJfYXV0aF91c2VyX2JhY2tlbmQiOiJkamFuZ28uY29udHJpYi5hdXRoLmJhY2tlbmRzLk1vZGVsQmFja2VuZCIsIl9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIn0="}, "model": "sessions.session", "pk": "27sjblnf4uxd6hz52t4krurm8x19cdic"}, {"fields": {"expire_date": "2016-08-22T17:49:54.249Z", "session_data": "MjA4Y2NmMTc5MjE4ZDYyODFjMTc1NWYyMWUzMzliMmU5OTY4YWIwODp7Il9hdXRoX3VzZXJfaGFzaCI6ImQwYzY4NmFmZDQyZjNlMjI0NTdlMDVkODdjM2FkNTlhNmFkOTE0YjEiLCJfYXV0aF91c2VyX2JhY2tlbmQiOiJkamFuZ28uY29udHJpYi5hdXRoLmJhY2tlbmRzLk1vZGVsQmFja2VuZCIsIl9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIn0="}, "model": "sessions.session", "pk": "3xi41ffu5s3msctl3ldj7es8xxrx7g2f"}, {"fields": {"expire_date": "2016-08-24T16:23:11.730Z", "session_data": "MjA4Y2NmMTc5MjE4ZDYyODFjMTc1NWYyMWUzMzliMmU5OTY4YWIwODp7Il9hdXRoX3VzZXJfaGFzaCI6ImQwYzY4NmFmZDQyZjNlMjI0NTdlMDVkODdjM2FkNTlhNmFkOTE0YjEiLCJfYXV0aF91c2VyX2JhY2tlbmQiOiJkamFuZ28uY29udHJpYi5hdXRoLmJhY2tlbmRzLk1vZGVsQmFja2VuZCIsIl9hdXRoX3VzZXJfaWQiOiIxIn0="}, "model": "sessions.session", "pk": "kcomzvi8pj66xfkissdjmrez60zyic8h"}, {"fields": {"sigla": "DACOM", "nome": "DEPARTAMENTO DE COMPUTA\u00c7\u00c3O"}, "model": "desenvolvimento.departamentoacademico", "pk": 1}, {"fields": {"sigla": "DAHUM", "nome": "DEPARTAMENTO DE HUMANAS"}, "model": "desenvolvimento.departamentoacademico", "pk": 2}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Alessandro Kraemer"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 1}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Ana Paula Chaves Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 2}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Andr\u00e9 Lu\u00eds Schwerz"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 3}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Andr\u00e9 Luiz Satoshi Kawamoto"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 4}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Aretha Barbosa Alencar"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 5}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Diego Bertolini Gon\u00e7alves"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 6}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Filipe Roseiro C\u00f4go"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 7}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Frank Helbert Borsato"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 8}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 9}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 10}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Ivanilton Polato"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 11}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Juliano Henrique Foleiss"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 12}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Lucio Geronimo Valentin"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 13}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Luiz Arthur Feitosa dos Santos"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 14}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Marco Aur\u00e9lio Graciotto Silva"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 15}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Marcos Silvano Almeida"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 16}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Paulo Cesar Gon\u00e7alves"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 17}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Paulo Henrique Sabo"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 18}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Radames Juliano Halmeman"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 19}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Rafael Liberato Roberto"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 20}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 21}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Rodrigo Campiolo"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 22}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Rodrigo H\u00fcbner"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 23}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Rog\u00e9rio Aparecido Gon\u00e7alves"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 24}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Narci Nogueira da Silva"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 25}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Everton Fernando Barros"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 26}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Rafael Henrique Dalegrave Zottesso"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 27}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "Vidal Daniel da Fontoura"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 28}, {"fields": {"email": null, "telefone": null, "nome": "G\u00edlson Maekawa Kanashiro"}, "model": "desenvolvimento.pessoa", "pk": 29}, {"fields": {"profile_image": "", "lattes": "2661462115468004", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 1}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto4.jpg", "lattes": "3007644116326636", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 2}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto27.jpg", "lattes": "4954414332524750", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 3}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto5.jpg", "lattes": "8230551395300039", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 4}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto2.jpg", "lattes": "3074461020062854", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 5}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto6.jpg", "lattes": "2264701855770284", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 6}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto14.jpg", "lattes": "9500095790815109", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 7}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto22.jpg", "lattes": "0902329099289356", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 8}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto17.jpg", "lattes": "5529725593221391", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 9}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto8.jpg", "lattes": "0447444423694007", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 10}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto16.jpg", "lattes": "7551030263039033", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 11}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto24.jpg", "lattes": "4404958951175349", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 12}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto21.jpg", "lattes": "5818012075167720", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 13}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto9.jpg", "lattes": "3725232561617394", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 14}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto20.jpg", "lattes": "9383290036853173", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 15}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto15.jpg", "lattes": "4946185987756278", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 16}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto3.jpg", "lattes": "4344660568698232", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 17}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto0.jpg", "lattes": "8942065049509047", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 18}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto12.jpg", "lattes": "5230011214963863", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 19}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto19.jpg", "lattes": "7833556006473564", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 20}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto11.jpg", "lattes": "5545891505433768", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 21}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto7.jpg", "lattes": "2822469089227391", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 22}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto13.jpg", "lattes": "6568073205402062", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 23}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto25.jpg", "lattes": "1677599200632096", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 24}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto10.jpg", "lattes": "2249157985559304", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 25}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto18.jpg", "lattes": "9702195889525875", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 26}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto23.jpg", "lattes": "0654156206572874", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 27}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto1.jpg", "lattes": "0138023517065135", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 28}, {"fields": {"profile_image": "/static/servletrecuperafoto26.jpg", "lattes": "3969785844681428", "funcao": "Professor", "bolsaprodutividade": null, "departamento": 1, "enderecoprofissional": null, "nomeemcitacoesbibliograficas": null, "textoResumo": null}, "model": "desenvolvimento.servidor", "pk": 29}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 1}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 2}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 3}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 4}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 5}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 6}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 7}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 8}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 9}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 10}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 11}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 12}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 13}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 14}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 15}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 16}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 17}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 18}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 19}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 20}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 21}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 22}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 23}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 24}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 25}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 26}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 27}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 28}, {"fields": {}, "model": "desenvolvimento.professor", "pk": 29}, {"fields": {"professorDados": 1, "nome": "KRAEMER, A."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 1}, {"fields": {"professorDados": 1, "nome": "Alessandro Kraemer"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 2}, {"fields": {"professorDados": 1, "nome": "KRAEMER, ALESSANDRO"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 3}, {"fields": {"professorDados": 2, "nome": "CHAVES, A. P."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 4}, {"fields": {"professorDados": 2, "nome": "CHAVES, Ana Paula"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 5}, {"fields": {"professorDados": 3, "nome": "SCHWERZ, Andr\u00e9 Lu\u00eds"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 6}, {"fields": {"professorDados": 3, "nome": "SCHWERZ, ANDRE LUIS"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 7}, {"fields": {"professorDados": 3, "nome": "SCHWERZ, Andr\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 8}, {"fields": {"professorDados": 4, "nome": "KAWAMOTO, A. L. S."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 9}, {"fields": {"professorDados": 4, "nome": "Kawamoto, Andr\u00e9 Luiz Satoshi"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 10}, {"fields": {"professorDados": 4, "nome": "KAWAMOTO, Andr\u00e9 Luis Satoshi"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 11}, {"fields": {"professorDados": 4, "nome": "KAWAMOTO, ANDRE LUIZ SATOSHI"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 12}, {"fields": {"professorDados": 4, "nome": "SATOSHI KAWAMOTO, ANDRE LUIZ"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 13}, {"fields": {"professorDados": 4, "nome": "KAWAMOTO, ANDR\u00c9 L. S."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 14}, {"fields": {"professorDados": 5, "nome": "ALENCAR, ARETHA B."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 15}, {"fields": {"professorDados": 5, "nome": "ALENCAR, A. B."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 16}, {"fields": {"professorDados": 6, "nome": "GON\u00c7ALVES, Diego Bertolini"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 17}, {"fields": {"professorDados": 6, "nome": "BERTOLINI, D."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 18}, {"fields": {"professorDados": 7, "nome": "C\u00d4GO, F. R."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 19}, {"fields": {"professorDados": 8, "nome": "BORSATO, Frank Helbert"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 20}, {"fields": {"professorDados": 8, "nome": "BORSATO, FRANK HELBERT"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 21}, {"fields": {"professorDados": 9, "nome": "STEINMACHER, Igor"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 22}, {"fields": {"professorDados": 9, "nome": "STEINMACHER, IGOR"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 23}, {"fields": {"professorDados": 9, "nome": "Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 24}, {"fields": {"professorDados": 10, "nome": "WIESE, Igor Scaliante"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 25}, {"fields": {"professorDados": 10, "nome": "WIESE, IGOR S."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 26}, {"fields": {"professorDados": 10, "nome": "SCALIANTE WIESE, IGOR"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 27}, {"fields": {"professorDados": 10, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 28}, {"fields": {"professorDados": 11, "nome": "POLATO, Ivanilton"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 29}, {"fields": {"professorDados": 11, "nome": "Polato, Ivanilton"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 30}, {"fields": {"professorDados": 12, "nome": "FOLEISS, J. H."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 31}, {"fields": {"professorDados": 7, "nome": "Filipe Roseiro C\u00f4go"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 32}, {"fields": {"professorDados": 13, "nome": "VALENTIN, Lucio Geronimo"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 33}, {"fields": {"professorDados": 14, "nome": "SANTOS, L. A. F."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 34}, {"fields": {"professorDados": 15, "nome": "SILVA, M. A. G."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 35}, {"fields": {"professorDados": 15, "nome": "GRACIOTTO SILVA, M. A."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 36}, {"fields": {"professorDados": 15, "nome": "GRACIOTTO SILVA, MARCO AURELIO"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 37}, {"fields": {"professorDados": 16, "nome": "ALMEIDA, Marcos Silvano"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 38}, {"fields": {"professorDados": 17, "nome": "GON\u00c7ALVES, Paulo Cesar"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 39}, {"fields": {"professorDados": 17, "nome": "GON\u00c7ALVES, P.C."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 40}, {"fields": {"professorDados": 18, "nome": "SABO, P. H."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 41}, {"fields": {"professorDados": 19, "nome": "HALMEMAN, Radames Juliano"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 42}, {"fields": {"professorDados": 19, "nome": "HALMEMAN, R. J."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 43}, {"fields": {"professorDados": 20, "nome": "ROBERTO, Rafael Liberato"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 44}, {"fields": {"professorDados": 20, "nome": "LIBERATO, Rafael"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 45}, {"fields": {"professorDados": 21, "nome": "R\u00c9, R."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 46}, {"fields": {"professorDados": 21, "nome": "RE, REGINALDO"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 47}, {"fields": {"professorDados": 21, "nome": "R\u00c9, REGINALDO"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 48}, {"fields": {"professorDados": 21, "nome": "Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 49}, {"fields": {"professorDados": 22, "nome": "CAMPIOLO, R."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 50}, {"fields": {"professorDados": 22, "nome": "CAMPIOLO, Rodrigo"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 51}, {"fields": {"professorDados": 23, "nome": "H\u00dcBNER, R."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 52}, {"fields": {"professorDados": 23, "nome": "Rodrigo H\u00fcbner"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 53}, {"fields": {"professorDados": 12, "nome": "Juliano Henrique Foleiss"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 54}, {"fields": {"professorDados": 24, "nome": "GON\u00c7ALVES, R. A."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 55}, {"fields": {"professorDados": 24, "nome": "GON\u00c7ALVES, R."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 56}, {"fields": {"professorDados": 25, "nome": "SILVA, N. N."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 57}, {"fields": {"professorDados": 26, "nome": "BARROS, E. F."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 58}, {"fields": {"professorDados": 26, "nome": "BARROS, EVERTON F."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 59}, {"fields": {"professorDados": 27, "nome": "ZOTTESSO, R. H. D."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 60}, {"fields": {"professorDados": 28, "nome": "FONTOURA, V. D."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 61}, {"fields": {"professorDados": 29, "nome": "KANASHIRO, G. M."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 62}, {"fields": {"professorDados": 1, "nome": "KRAEMER, A."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 63}, {"fields": {"professorDados": 1, "nome": "Alessandro Kraemer"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 64}, {"fields": {"professorDados": 1, "nome": "KRAEMER, ALESSANDRO"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 65}, {"fields": {"professorDados": 2, "nome": "CHAVES, A. P."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 66}, {"fields": {"professorDados": 2, "nome": "CHAVES, Ana Paula"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 67}, {"fields": {"professorDados": 3, "nome": "SCHWERZ, Andr\u00e9 Lu\u00eds"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 68}, {"fields": {"professorDados": 3, "nome": "SCHWERZ, ANDRE LUIS"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 69}, {"fields": {"professorDados": 3, "nome": "SCHWERZ, Andr\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 70}, {"fields": {"professorDados": 4, "nome": "KAWAMOTO, A. L. S."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 71}, {"fields": {"professorDados": 4, "nome": "Kawamoto, Andr\u00e9 Luiz Satoshi"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 72}, {"fields": {"professorDados": 4, "nome": "KAWAMOTO, Andr\u00e9 Luis Satoshi"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 73}, {"fields": {"professorDados": 4, "nome": "KAWAMOTO, ANDRE LUIZ SATOSHI"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 74}, {"fields": {"professorDados": 4, "nome": "SATOSHI KAWAMOTO, ANDRE LUIZ"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 75}, {"fields": {"professorDados": 4, "nome": "KAWAMOTO, ANDR\u00c9 L. S."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 76}, {"fields": {"professorDados": 5, "nome": "ALENCAR, ARETHA B."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 77}, {"fields": {"professorDados": 5, "nome": "ALENCAR, A. B."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 78}, {"fields": {"professorDados": 6, "nome": "GON\u00c7ALVES, Diego Bertolini"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 79}, {"fields": {"professorDados": 6, "nome": "BERTOLINI, D."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 80}, {"fields": {"professorDados": 7, "nome": "C\u00d4GO, F. R."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 81}, {"fields": {"professorDados": 8, "nome": "BORSATO, Frank Helbert"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 82}, {"fields": {"professorDados": 8, "nome": "BORSATO, FRANK HELBERT"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 83}, {"fields": {"professorDados": 9, "nome": "STEINMACHER, Igor"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 84}, {"fields": {"professorDados": 9, "nome": "STEINMACHER, IGOR"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 85}, {"fields": {"professorDados": 10, "nome": "WIESE, Igor Scaliante"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 86}, {"fields": {"professorDados": 10, "nome": "WIESE, IGOR S."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 87}, {"fields": {"professorDados": 10, "nome": "SCALIANTE WIESE, IGOR"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 88}, {"fields": {"professorDados": 11, "nome": "POLATO, Ivanilton"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 89}, {"fields": {"professorDados": 11, "nome": "Polato, Ivanilton"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 90}, {"fields": {"professorDados": 12, "nome": "FOLEISS, J. H."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 91}, {"fields": {"professorDados": 13, "nome": "VALENTIN, Lucio Geronimo"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 92}, {"fields": {"professorDados": 14, "nome": "SANTOS, L. A. F."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 93}, {"fields": {"professorDados": 22, "nome": "Rodrigo Campiolo"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 94}, {"fields": {"professorDados": 15, "nome": "SILVA, M. A. G."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 95}, {"fields": {"professorDados": 15, "nome": "GRACIOTTO SILVA, M. A."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 96}, {"fields": {"professorDados": 15, "nome": "GRACIOTTO SILVA, MARCO AURELIO"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 97}, {"fields": {"professorDados": 17, "nome": "Paulo Cesar Gon\u00e7alves"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 98}, {"fields": {"professorDados": 16, "nome": "ALMEIDA, Marcos Silvano"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 99}, {"fields": {"professorDados": 17, "nome": "GON\u00c7ALVES, Paulo Cesar"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 100}, {"fields": {"professorDados": 17, "nome": "GON\u00c7ALVES, P.C."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 101}, {"fields": {"professorDados": 18, "nome": "SABO, P. H."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 102}, {"fields": {"professorDados": 19, "nome": "HALMEMAN, Radames Juliano"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 103}, {"fields": {"professorDados": 19, "nome": "HALMEMAN, R. J."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 104}, {"fields": {"professorDados": 20, "nome": "ROBERTO, Rafael Liberato"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 105}, {"fields": {"professorDados": 20, "nome": "LIBERATO, Rafael"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 106}, {"fields": {"professorDados": 21, "nome": "R\u00c9, R."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 107}, {"fields": {"professorDados": 21, "nome": "RE, REGINALDO"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 108}, {"fields": {"professorDados": 21, "nome": "R\u00c9, REGINALDO"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 109}, {"fields": {"professorDados": 22, "nome": "CAMPIOLO, R."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 110}, {"fields": {"professorDados": 22, "nome": "CAMPIOLO, Rodrigo"}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 111}, {"fields": {"professorDados": 23, "nome": "H\u00dcBNER, R."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 112}, {"fields": {"professorDados": 24, "nome": "GON\u00c7ALVES, R. A."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 113}, {"fields": {"professorDados": 24, "nome": "GON\u00c7ALVES, R."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 114}, {"fields": {"professorDados": 25, "nome": "SILVA, N. N."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 115}, {"fields": {"professorDados": 26, "nome": "BARROS, E. F."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 116}, {"fields": {"professorDados": 26, "nome": "BARROS, EVERTON F."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 117}, {"fields": {"professorDados": 27, "nome": "ZOTTESSO, R. H. D."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 118}, {"fields": {"professorDados": 28, "nome": "FONTOURA, V. D."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 119}, {"fields": {"professorDados": 29, "nome": "KANASHIRO, G. M."}, "model": "desenvolvimento.dadosdeprofessor", "pk": 120}, {"fields": {"ano_inicio": "2014", "tipo": "Doutorado em andamento em Inform\u00e1tica (Conceito CAPES 4)", "nome": "Universidade Federal do Paran\u00e1, UFPR, Brasil", "formacaoProfessor": 1, "ano_conclusao": "", "descricao": "com per\u00edodo sandu\u00edche em Laboratoire d'Informatique de Grenoble (Orientador: Denis Trystam). T\u00edtulo: Uma Estrat\u00e9gia de Agendamento de Tarefas para \u00c1rea de Converg\u00eancia entre Plataformas de Nuvem e HPC, Orientador: Carlos Alberto Maziero. Bolsista do(a): Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 1}, {"fields": {"ano_inicio": "2001", "tipo": "Mestrado em Metodologias e T\u00e9cnicas de Computa\u00e7\u00e3o", "nome": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1", "formacaoProfessor": 1, "ano_conclusao": "2004", "descricao": "T\u00edtulo: Sistema de Workflow em Tempo Real para Usu\u00e1rios M\u00f3veis utilizando Recursos de Voz,Ano de Obten\u00e7\u00e3o: 2004. Orientador: Edgard Jamhour. Bolsista do(a): Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1, PUCPR, Brasil."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 2}, {"fields": {"ano_inicio": "2000", "tipo": "Especializa\u00e7\u00e3o em Redes e Sistemas Distribu\u00eddos", "nome": "(Carga Hor\u00e1ria: 424h)", "formacaoProfessor": 1, "ano_conclusao": "2001", "descricao": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1. T\u00edtulo: Aplica\u00e7\u00e3o da Linguagem GML (Marca\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica) em WAP. Orientador: Edgard Jamhour."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 3}, {"fields": {"ano_inicio": "2004", "tipo": "Gradua\u00e7\u00e3o em licenciatura plena em Educa\u00e7\u00e3o Profissional", "nome": "Universidade do Sul de Santa Catarina, UNISUL, Brasil", "formacaoProfessor": 1, "ano_conclusao": "2005", "descricao": "T\u00edtulo: Interven\u00e7\u00f5es Pedag\u00f3gicas para Melhorar Rela\u00e7\u00f5es de Ensino/Aprendizagem. Orientador: Jacir Casagrande."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 4}, {"fields": {"ano_inicio": "1996", "tipo": "Gradua\u00e7\u00e3o em Tecnologia em Processamento de Dados", "nome": "Faculdade de Ci\u00eancias Sociais Aplicadas de Cascavel", "formacaoProfessor": 1, "ano_conclusao": "1999", "descricao": "T\u00edtulo: Especifica\u00e7\u00e3o de Arquitetura Computacional."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 5}, {"fields": {"ano_inicio": "2007", "tipo": "Mestrado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Conceito CAPES 3)", "nome": "Universidade Estadual de Maring\u00e1, UEM, Brasil", "formacaoProfessor": 2, "ano_conclusao": "2009", "descricao": "T\u00edtulo: Um modelo baseado em context-awareness para um Ambiente de Desenvolvimento Distribu\u00eddo de Software,Ano de Obten\u00e7\u00e3o: 2009. Orientador: Elisa Hatsue Moriya Huzita. Bolsista do(a): Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior, CAPES, Brasil. Palavras-chave: context-awareness; Desenvolvimento Distribu\u00eddo de Software; Modelagem contextual; Dissemina\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es; Ontologia. Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra Grande \u00c1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra / \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o / Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o. Grande \u00c1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra / \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o / Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o / Especialidade: Engenharia de Software. Setores de atividade: Desenvolvimento de Programas (Software)."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 6}, {"fields": {"ano_inicio": "2003", "tipo": "Gradua\u00e7\u00e3o em Tec", "nome": "em Inform\u00e1tica - Mod", "formacaoProfessor": 2, "ano_conclusao": "2006", "descricao": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o. Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1, UTFPR, Brasil. T\u00edtulo: M\u00f3dulos Edi\u00e7\u00e3o e Monitoramento para uma Ferramenta de Apoio ao Desenvolvimento Distribu\u00eddo de Software. Orientador: Alexandre L'Erario."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 7}, {"fields": {"ano_inicio": "2011", "tipo": "Doutorado em andamento em Ciencia da Computacao", "nome": "Universidade de S\u00e3o Paulo, USP, Brasil", "formacaoProfessor": 3, "ano_conclusao": "", "descricao": "com per\u00edodo sandu\u00edche em Georgia Institute of Technology (Orientador: Calton Pu). T\u00edtulo: Compartilhamento de Dados entre Transa\u00e7\u00f5es Longas, Orientador: Jo\u00e3o Eduardo Ferreira. Bolsista do(a): Funda\u00e7\u00e3o Arauc\u00e1ria, FUND. ARAUC\u00c1RIA, Brasil."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 8}, {"fields": {"ano_inicio": "2000", "tipo": "Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "nome": "Universidade Federal de Mato Grosso do Sul, UFMS, Brasil", "formacaoProfessor": 3, "ano_conclusao": "2003", "descricao": "T\u00edtulo: Montagem de Fragmentos. Orientador: Nalvo Franco de Almeida Junior."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 9}, {"fields": {"ano_inicio": "1997", "tipo": "Mestrado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o (Conceito CAPES 4)", "nome": "Universidade Federal de S\u00e3o Carlos, UFSCAR, Brasil", "formacaoProfessor": 4, "ano_conclusao": "1999", "descricao": "T\u00edtulo: Tradutor Autom\u00e1tico de Especifica\u00e7\u00f5es E-LOTOS para o padrao MHEG-5,Ano de Obten\u00e7\u00e3o: 1999. Orientador: Wanderley Lopes de Souza. Bolsista do(a): Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo, FAPESP, Brasil. Palavras-chave: m\u00e9todos formais, multimidia. Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra"}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 10}, {"fields": {"ano_inicio": "2006", "tipo": "Mestrado em Inform\u00e1tica (Conceito CAPES 4)", "nome": "Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1, PUC/PR, Brasil", "formacaoProfessor": 6, "ano_conclusao": "2008", "descricao": "T\u00edtulo: Agrupamento de Classificadores na Verifica\u00e7\u00e3o de Assinaturas Off-Line,Ano de Obten\u00e7\u00e3o: 2008. Orientador: Luiz Eduardo Soares de Oliveira. Palavras-chave: Agrupamento de Classificadores; Algoritmo Gen\u00e9tico; Verifica\u00e7\u00e3o de Assinaturas Off-Line. Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra Setores de atividade: Industria Eletro-Eletr\u00f4nica."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 11}, {"fields": {"ano_inicio": "2002", "tipo": "Gradua\u00e7\u00e3o em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "nome": "Universidade Paranaense, UNIPAR, Brasil", "formacaoProfessor": 6, "ano_conclusao": "2005", "descricao": "T\u00edtulo: Indexa\u00e7\u00e3o e Recupera\u00e7\u00e3o de Imagens por Cor e Estrutura. Orientador: Yandre Maldonado e Gomes da Costa."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 12}, {"fields": {"ano_inicio": "2009", "tipo": "Especializa\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento Orientado a Objetos em Java", "nome": "(Carga Hor\u00e1ria: 360h)", "formacaoProfessor": 7, "ano_conclusao": "2010", "descricao": "Centro de Ensino Superior de Maring\u00e1, CESUMAR, Brasil. T\u00edtulo: Desenvolvimento Orientado a Objetos em Java. Orientador: Valdecir Bertoncello."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 13}, {"fields": {"ano_inicio": "2003", "tipo": "Mestrado em Computa\u00e7\u00e3o (Conceito CAPES 7)", "nome": "Universidade Federal do Rio Grande do Sul, UFRGS, Brasil", "formacaoProfessor": 9, "ano_conclusao": "2005", "descricao": "T\u00edtulo: Estudo e An\u00e1lise de Desempenho da Antecipa\u00e7\u00e3o de Tarefas em Sistemas de Workflow,Ano de Obten\u00e7\u00e3o: 2005. Orientador: Jos\u00e9 Valdeni de Lima. Bolsista do(a): Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico, CNPq, Brasil. Palavras-chave: Workflow; Flexibilidade; Antecipa\u00e7\u00e3o; Simula\u00e7\u00e3o. Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra / \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o / Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. Setores de atividade: Desenvolvimento de Programas (Software)."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 14}, {"fields": {"ano_inicio": "2015", "tipo": "Doutorado em andamento em Engenharia El\u00e9trica (Conceito CAPES 7)", "nome": "Universidade Estadual de Campinas, UNICAMP, Brasil", "formacaoProfessor": 12, "ano_conclusao": "", "descricao": "Orientador: Tiago Fernandes Tavares."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 15}, {"fields": {"ano_inicio": "1995", "tipo": "Ensino M\u00e9dio (2\u00ba grau)", "nome": "Col\u00e9gio Estadual Unidade P\u00f3lo, CEUP, Brasil", "formacaoProfessor": 13, "ano_conclusao": "1997", "descricao": ""}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 16}, {"fields": {"ano_inicio": "1987", "tipo": "Ensino Fundamental (1\u00ba grau)", "nome": "Escola Municipal Ariovaldo Moreno, EMAM, Brasil", "formacaoProfessor": 13, "ano_conclusao": "1990", "descricao": ""}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 17}, {"fields": {"ano_inicio": "1998", "tipo": "Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o", "nome": "Universidade Paranaense", "formacaoProfessor": 14, "ano_conclusao": "2002", "descricao": "T\u00edtulo: Voz sobre IP - VoIP. Orientador: Roni Francis Shigueta."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 18}, {"fields": {"ano_inicio": "1995", "tipo": "Ensino M\u00e9dio (2\u00ba grau)", "nome": "Centro Educacional Nobel, NOBEL, Brasil", "formacaoProfessor": 15, "ano_conclusao": "1997", "descricao": ""}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 19}, {"fields": {"ano_inicio": "1992", "tipo": "Ensino Fundamental (1\u00ba grau)", "nome": "Col\u00e9gio Santo In\u00e1cio, SANTOIN\u00c1CIO, Brasil", "formacaoProfessor": 15, "ano_conclusao": "1993", "descricao": ""}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 20}, {"fields": {"ano_inicio": "1989", "tipo": "Ensino Fundamental (1\u00ba grau)", "nome": "Col\u00e9gio Marista, MARISTA, Brasil", "formacaoProfessor": 15, "ano_conclusao": "1991", "descricao": ""}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 21}, {"fields": {"ano_inicio": "1987", "tipo": "Ensino Fundamental (1\u00ba grau)", "nome": "Col\u00e9gio Estadual Santa Maria Goretti, GORETTI, Brasil", "formacaoProfessor": 15, "ano_conclusao": "1988", "descricao": ""}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 22}, {"fields": {"ano_inicio": "2014", "tipo": "Especializa\u00e7\u00e3o em andamento em Engenharia El\u00e9trica com \u00canfase em Eletr\u00f4nica", "nome": "(Carga Hor\u00e1ria: 300h)", "formacaoProfessor": 18, "ano_conclusao": "", "descricao": "Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1, UTFPR, Brasil."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 23}, {"fields": {"ano_inicio": "2010", "tipo": "Doutorado em Agronomia (Energia na Agricultura) (Conceito CAPES 4)", "nome": "Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho, UNESP, Brasil", "formacaoProfessor": 19, "ano_conclusao": "2014", "descricao": "T\u00edtulo: DESENVOLVIMENTO DE UM SISTEMA PARA MONITORAMENTO REMOTO EM CENTRAIS DE MICROGERA\u00c7\u00c3O FOTOVOLTAICA, Ano de obten\u00e7\u00e3o: 2014. Orientador: Odivaldo Jos\u00e9 Seraphim. Palavras-chave: Monitoramento remoto; Energia fotovoltaica; Redes de sensores sem fios; Arduino; ZigBee. Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra Grande \u00c1rea: Ci\u00eancias Agr\u00e1rias / \u00c1rea: Engenharia Agr\u00edcola / Sub\u00e1rea: Energiza\u00e7\u00e3o Rural. Grande \u00c1rea: Engenharias / \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica / Sub\u00e1rea: Telecomunica\u00e7\u00f5es / Especialidade: Sistemas de Telecomunica\u00e7\u00f5es. Setores de atividade: Atividades dos servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o; Pesquisa e desenvolvimento cient\u00edfico; Eletricidade, g\u00e1s e outras utilidades."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 24}, {"fields": {"ano_inicio": "1999", "tipo": "Gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o", "nome": "Universidade Norte do Paran\u00e1, UNOPAR, Brasil", "formacaoProfessor": 20, "ano_conclusao": "2003", "descricao": "T\u00edtulo: Desenvolvimento de Modelagem para Jogos Educacionais com Adaptablidade de Navega\u00e7\u00e3o. Orientador: Marilia Abrah\u00e3o Amaral."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 25}, {"fields": {"ano_inicio": "2004", "tipo": "Doutorado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o e Matem\u00e1tica Computacional", "nome": "Insituto de Ci\u00eancias Matem\u00e1ticas e de Computa\u00e7\u00e3o", "formacaoProfessor": 21, "ano_conclusao": "2009", "descricao": "T\u00edtulo: Uma contribui\u00e7\u00e3o para a minimiza\u00e7\u00e3o do n\u00famero de stubs no teste de integra\u00e7\u00e3o de programas orientados a aspectos, Ano de obten\u00e7\u00e3o: 2009. Orientador: Paulo cesar Masiero. Palavras-chave: Teste de Software; programa\u00e7\u00e3o orientada a aspectos; teste de programas orientados a aspectos. Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra / \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o / Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o / Especialidade: Engenharia de Software. Grande \u00c1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra / \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o / Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o / Especialidade: Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 26}, {"fields": {"ano_inicio": "1994", "tipo": "Gradua\u00e7\u00e3o em Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "nome": "Universidade do Oeste Paulista, UNOESTE, Brasil", "formacaoProfessor": 21, "ano_conclusao": "1998", "descricao": "T\u00edtulo: Uma Aplica\u00e7\u00e3o de Redes de Petri para Modelagem de Sistemas. Orientador: Rog\u00e9rio Eduardo Garcia."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 27}, {"fields": {"ano_inicio": "2003", "tipo": "Mestrado em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o (Conceito CAPES 4)", "nome": "Universidade Federal de Santa Catarina, UFSC, Brasil", "formacaoProfessor": 22, "ano_conclusao": "2005", "descricao": "T\u00edtulo: Aspectos de Modelagem de Ambientes de Computa\u00e7\u00e3o Ub\u00edqua,Ano de Obten\u00e7\u00e3o: 2005. Orientador: Jo\u00e3o Bosco Mangueira Sobral. Bolsista do(a): Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior. Palavras-chave: Sistemas Distribu\u00eddos; computa\u00e7\u00e3o ub\u00edqua; modelagem. Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra / \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o / Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o / Especialidade: Arquitetura de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o. Setores de atividade: Desenvolvimento de Programas (Software)."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 28}, {"fields": {"ano_inicio": "2005", "tipo": "Mestrado interrompido em 2008 em Engenharia da Produ\u00e7\u00e3o", "nome": "Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - Campus Ponta Grossa, UTFPR-PG, Brasil", "formacaoProfessor": 25, "ano_conclusao": "", "descricao": "T\u00edtulo: REDES INDUSTRIAIS: CARACTER\u00cdSTICAS E PERSPECTIVAS PARA ETHERNET INDUSTRIAL.,Orientador: Luciano Scandelari. Ano de interrup\u00e7\u00e3o: 2008 Palavras-chave: Ethernet Industrial; Redes Industriais."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 29}, {"fields": {"ano_inicio": "2015", "tipo": "Mestrado profissional em andamento em Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Inform\u00e1tica - PPGI", "nome": "Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1, UTFPR, Brasil", "formacaoProfessor": 25, "ano_conclusao": "", "descricao": "T\u00edtulo: , Ano de Obten\u00e7\u00e3o: . Orientador: Marco Aur\u00e9lio Graciotto Silva. Palavras-chave: Engenharia de Software; Teste de Software; Test-Driven Development - TDD. Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra"}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 30}, {"fields": {"ano_inicio": "2002", "tipo": "Especializa\u00e7\u00e3o em Curso de Especializa\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o Industrial", "nome": "Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Paran\u00e1- Unidade de Corn\u00e9lio Proc\u00f3, CEFET-PR, Brasil", "formacaoProfessor": 25, "ano_conclusao": "2003", "descricao": "T\u00edtulo: A Integra\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Sistemas Computacionais na Ind\u00fastria T\u00eaxtil - Um Estudo De Caso.. Orientador: Prof. Dr. Luciano Scandelari."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 31}, {"fields": {"ano_inicio": "1996", "tipo": "Especializa\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o Agroindustrial", "nome": "(Carga Hor\u00e1ria: 520h)", "formacaoProfessor": 25, "ano_conclusao": "1998", "descricao": "Universidade Federal de S\u00e3o Carlos, UFSCAR, Brasil. T\u00edtulo: Um Estudo de Mudan\u00e7a Tecnol\u00f3gica : O Caso Chocomilk.. Orientador: PROF\u00ba DR. M\u00c1RIO OT\u00c1VIO BATALHA.."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 32}, {"fields": {"ano_inicio": "2013", "tipo": "Especializa\u00e7\u00e3o em Especializa\u00e7\u00e3o em Desenvolvimento de Sistemas WEB", "nome": "(Carga Hor\u00e1ria: 365h)", "formacaoProfessor": 27, "ano_conclusao": "2014", "descricao": "Universidade Estadual de Maring\u00e1, UEM, Brasil. T\u00edtulo: Sele\u00e7\u00e3o de Caracter\u00edsticas no Reconhecimento de G\u00eaneros Musicais com Espectrogramas. Orientador: Yandre Maldonado e Gomes da Costa."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 33}, {"fields": {"ano_inicio": "2011", "tipo": "Especializa\u00e7\u00e3o em MBA - Administra\u00e7\u00e3o Estrat\u00e9gica", "nome": "(Carga Hor\u00e1ria: 391h)", "formacaoProfessor": 29, "ano_conclusao": "2014", "descricao": "Universidade Est\u00e1cio de S\u00e1, UNESA, Brasil. T\u00edtulo: Sele\u00e7\u00e3o de tecnologias para microempresas - uma abordagem para todos."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 34}, {"fields": {"ano_inicio": "2010", "tipo": "Especializa\u00e7\u00e3o em Especializa\u00e7\u00e3o em Tecnologia Java", "nome": "(Carga Hor\u00e1ria: 370h)", "formacaoProfessor": 29, "ano_conclusao": "2012", "descricao": "Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1, UTFPR, Brasil. T\u00edtulo: Sistemas de TI para gest\u00e3o condominial. Orientador: Paulo Roberto Bueno."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 35}, {"fields": {"ano_inicio": "2000", "tipo": "Gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia El\u00e9trica", "nome": "Instituto Militar de Engenharia, IME, Brasil", "formacaoProfessor": 29, "ano_conclusao": "2004", "descricao": "T\u00edtulo: CONTRIBUI\u00c7\u00c3O PARA PROGRAMA PARA AUTOMATIZA\u00c7\u00c3O DE PROJETOS DE ATERRAMENTOS EL\u00c9TRICOS. Orientador: Mois\u00e9s Roberto Lanner Carvalho."}, "model": "desenvolvimento.formacao", "pk": 36}, {"fields": {"descricao": "Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra / \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o / Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o/Especialidade: Arquitetura de Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o.", "areaProfessor": 1}, "model": "desenvolvimento.areadeatuacao", "pk": 1}, {"fields": {"descricao": "Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra / \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o / Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o/Especialidade: Engenharia de Software.", "areaProfessor": 2}, "model": "desenvolvimento.areadeatuacao", "pk": 2}, {"fields": {"descricao": "Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra / \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o / Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o/Especialidade: Banco de Dados.", "areaProfessor": 3}, "model": "desenvolvimento.areadeatuacao", "pk": 3}, {"fields": {"descricao": "Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra / \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o / Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o/Especialidade: Software B\u00e1sico.", "areaProfessor": 4}, "model": "desenvolvimento.areadeatuacao", "pk": 4}, {"fields": {"descricao": "Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra / \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o.", "areaProfessor": 5}, "model": "desenvolvimento.areadeatuacao", "pk": 5}, {"fields": {"descricao": "Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra / \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o / Sub\u00e1rea: Vis\u00e3o Imagem e Rob\u00f3tica/Especialidade: Reconhecimento de Pad\u00f5es.", "areaProfessor": 6}, "model": "desenvolvimento.areadeatuacao", "pk": 6}, {"fields": {"descricao": "Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra / \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o / Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o/Especialidade: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o.", "areaProfessor": 7}, "model": "desenvolvimento.areadeatuacao", "pk": 7}, {"fields": {"descricao": "Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra / \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o / Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o/Especialidade: Sistemas para Internet e Web Services.", "areaProfessor": 11}, "model": "desenvolvimento.areadeatuacao", "pk": 8}, {"fields": {"descricao": "Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra / \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o / Sub\u00e1rea: Intelig\u00eancia Computacional.", "areaProfessor": 7}, "model": "desenvolvimento.areadeatuacao", "pk": 9}, {"fields": {"descricao": "Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra / \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o / Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o/Especialidade: Teleinform\u00e1tica.", "areaProfessor": 14}, "model": "desenvolvimento.areadeatuacao", "pk": 10}, {"fields": {"descricao": "Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra / \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o / Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o/Especialidade: Jogos.", "areaProfessor": 16}, "model": "desenvolvimento.areadeatuacao", "pk": 11}, {"fields": {"descricao": "Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra / \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o / Sub\u00e1rea: Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o/Especialidade: Compiladores.", "areaProfessor": 12}, "model": "desenvolvimento.areadeatuacao", "pk": 12}, {"fields": {"descricao": "Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra / \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o / Sub\u00e1rea: Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o/Especialidade: Arquitetura de Computadores.", "areaProfessor": 23}, "model": "desenvolvimento.areadeatuacao", "pk": 13}, {"fields": {"descricao": "Grande \u00e1rea: Ci\u00eancias Exatas e da Terra / \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o / Sub\u00e1rea: Intelig\u00eancia Artificial/Especialidade: Heur\u00edsticas e Meta-Heur\u00edsticas.", "areaProfessor": 26}, "model": "desenvolvimento.areadeatuacao", "pk": 14}, {"fields": {"nome": "Bacharelado de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "departamentoAcademico": 1, "perfilDoEgresso": "<p><b>Perfil: </b>O profissional formado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o na UTFPR, Campus Campo Mour\u00e3o, estar\u00e1 capacitado para modelar, arquitetar, desenvolver, implementar, adaptar, produzir, industrializar, instalar e manter sistemas computacionais. Este profissional poder\u00e1 atuar como:</p><ol><li><b>1. Desenvolvedor de solu\u00e7\u00f5es computacionais</b>: desempenhar os pap\u00e9is de analista de sistemas, programador, gerente de desenvolvimento, gerente de projetos, entre outros.</li><li><b>2. Gerente de infraestrutura de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o</b>: exercer fun\u00e7\u00f5es como a de analista de suporte, administrador de banco de dados, gerente de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, consultor/auditor na \u00e1rea de infraestrutura, entre outros.</li><li><b>3. Gestor de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o</b>: assumir papel como gerente de sistemas de informa\u00e7\u00e3o, consultor/auditor em gest\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o, entre outros.</li><li><b>4. Analista de Neg\u00f3cios</b>: identificar oportunidades competitivas, a partir da aplica\u00e7\u00e3o de novas tecnologias, avaliando e identificando melhores pr\u00e1ticas nos processos de neg\u00f3cio da empresa e do mercado; propor implementa\u00e7\u00f5es para a melhoria da qualidade, efici\u00eancia e efic\u00e1cia dos processos; dimensionar o impacto de altera\u00e7\u00f5es de neg\u00f3cio nos sistemas sob sua responsabilidade; apoiar a integra\u00e7\u00e3o de sistemas e dados dentro de sua \u00e1rea e com as demais \u00e1reas; sustentar o cumprimento e disseminar os padr\u00f5es corporativos de computa\u00e7\u00e3o.</li><li><b>5. Profissional liberal</b>: prestar consultoria no desenvolvimento de produtos na \u00e1rea de computa\u00e7\u00e3o.</li><li><b>6. Pesquisador</b>: desenvolver pesquisas cient\u00edficas agindo como um agente transformador que cria novos paradigmas e desenvolve novas tecnologias na \u00e1rea de sistemas computacionais, promovendo o desenvolvimento cient\u00edfico, ou aplicando os conhecimentos cient\u00edficos, promovendo o desenvolvimento tecnol\u00f3gico na \u00e1rea de Computa\u00e7\u00e3o.</li></ol>", "contato": "cocic-cm@utfpr.edu.br", "regulamentacao": "", "matrizAtual": 1, "descricao": "<p>Desta forma, o curso prepara o aluno para as \u00e1reas de: inova\u00e7\u00e3o, planejamento e gerenciamento de informa\u00e7\u00e3o e infraestrutura dos sistemas computacionais; desenvolvimento e evolu\u00e7\u00e3o de sistemas para o uso de processos organizacionais, departamentais e/ou individuais; e por fim, atuar como um empreendedor.</p><p>Como se pode observar, o egresso do curso de Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o pode atuar em muitas \u00e1reas, constituindo-se um profissional vers\u00e1til e preparado para o dinamismo do mercado de trabalho.</p><p> </p>", "sigla": "BCC"}, "model": "desenvolvimento.curso", "pk": 1}, {"fields": {"estagio": "O Est\u00e1gio Curricular Obrigat\u00f3rio \u00e9 atividade obrigat\u00f3ria do curso e tem por finalidade a complementa\u00e7\u00e3o do ensino e da aprendizagem e adapta\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica e social do estudante \u00e1 sua futura profiss\u00e3o, al\u00e9m de constituir-se um treinamento para auxiliar sua absor\u00e7\u00e3o pelo mercado de trabalho. O Est\u00e1gio Curricular Obrigat\u00f3rio realizado seguir\u00e1 as regras estabelecidas nas Diretrizes Curriculares para os Cursos de Gradua\u00e7\u00e3o da UTFPR e em regulamento pr\u00f3prio.", "curso": 1, "duracao": "8 semestres", "numero": 0, "atividadeComplementar": "De acordo com Regulamento das Atividades Complementares dos Cursos de Gradua\u00e7\u00e3o UTFPR, os cursos de gradua\u00e7\u00e3o dever\u00e3o estimular Atividades Complementares que privilegiem a constru\u00e7\u00e3o de comportamentos sociais, humanos, culturais e profissionais. Ademais, de acordo com a respectiva regulamenta\u00e7\u00e3o da UTFPR, as Atividades Complementares devem privilegiar: I. Atividades de complementa\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o social, humana e cultural; II. Atividades de cunho comunit\u00e1rio e de interesse coletivo; III. Atividades de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, tecnol\u00f3gica e de forma\u00e7\u00e3o profissional. A valida\u00e7\u00e3o das atividades \u00e9 condicionada \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o pelo professor respons\u00e1vel pelas Atividades Complementares do Curso de Bacharelado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o da UTFPR Campus Campo Mour\u00e3o.", "turno": "Integral (vespertino e noturno)", "tcc": "O Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso \u00e9 previsto na matriz curricular com o objetivo de promover a consolida\u00e7\u00e3o dos conhecimentos e deve ser desenvolvido em duas etapas, como indicado nas disciplinas Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso 1 e 2. O Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso dever\u00e1 seguir as Normas para Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso dos Cursos de Gradua\u00e7\u00e3o da UTFPR e normas complementares espec\u00edficas do curso.", "cargaHoraria": "3.655 horas"}, "model": "desenvolvimento.matriz", "pk": 1}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "7", "ementa": "Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas. Introdu\u00e7\u00e3o a algoritmos. Vari\u00e1veis, constantes, tipos e express\u00f5es. Entrada e sa\u00edda simples. Estruturas de controle. Modulariza\u00e7\u00e3o e passagem de par\u00e2metro. Estruturas de dados homog\u00eaneas. Cadeias de caracteres. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "ALGORITMOS", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [8], "cargaHorariaTotal": "36", "cargaHorariaTeorica": "85", "sigla": "BCC31A"}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 1}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Teoria dos conjuntos. L\u00f3gica proposicional. Sintaxe e sem\u00e2ntica. Argumento v\u00e1lido e dedu\u00e7\u00e3o. L\u00f3gica de predicados. Substitui\u00e7\u00e3o e resolu\u00e7\u00e3o. ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "L\u00f3gica Matem\u00e1tica ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "68", "sigla": "LM31A "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 2}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "3", "ementa": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o. Hist\u00f3rico, a ci\u00eancia, o curso e a profiss\u00e3o. No\u00e7\u00f5es de sistemas computacionais. Sistemas de numera\u00e7\u00e3o. ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "54", "cargaHorariaTeorica": "51", "sigla": "IC31A "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 3}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "6", "ementa": "Conjuntos Num\u00e9ricos. Fun\u00e7\u00f5es Reais de uma Vari\u00e1vel Real. Limites e Continuidade. Derivadas, diferenciais e aplica\u00e7\u00f5es. Integrais definidas e indefinidas.  T\u00e9cnicas de integra\u00e7\u00e3o e Integrais Impr\u00f3prias. ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "C\u00e1lculo Diferencial e Integral 1 ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [10], "cargaHorariaTotal": "108", "cargaHorariaTeorica": "102", "sigla": "CD3X1 "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 4}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "6", "ementa": "Matrizes e Sistemas Lineares. \u00c1lgebra Vetorial. Retas e Planos. Espa\u00e7os Vetoriais. Transforma\u00e7\u00f5es Lineares. Produto Interno. Autovalores e Autovetores.  C\u00f4nicas e Qu\u00e1dricas. ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "Geometria Anal\u00edtica e \u00c1lgebra Linear ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "108", "cargaHorariaTeorica": "102", "sigla": "GA3X1 "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 5}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "2", "ementa": "Fundamentos da comunica\u00e7\u00e3o para conversa\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o em p\u00fablico. T\u00e9cnicas e estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o oral. Planejamento e elabora\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es e semin\u00e1rios. A comunica\u00e7\u00e3o nos trabalhos de grupo. Solu\u00e7\u00f5es e problemas de comunica\u00e7\u00e3o empresarial/institucional. Reda\u00e7\u00e3o empresarial/institucional: memorando; \u201cCurriculum Vitae\u201d; memento; relat\u00f3rio. Emprego da norma culta em trabalhos t\u00e9cnicos. ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "Comunica\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "36", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "CV31A "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 6}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "2", "ementa": "Legisla\u00e7\u00e3o Profissional. Atribui\u00e7\u00f5es Profissionais. C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional. Responsabilidade T\u00e9cnica. Propriedade Intelectual. ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "\u00c9tica, Profiss\u00e3o e Cidadania ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "36", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "EP3XA "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 7}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "6", "ementa": "Estruturas de dados heterog\u00eaneas. Arquivos. Ponteiros e refer\u00eancia. Listas em aloca\u00e7\u00e3o est\u00e1tica e aloca\u00e7\u00e3o din\u00e2mica. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Algoritmos e Estruturas de Dados 1 ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [13], "cargaHorariaTotal": "108", "cargaHorariaTeorica": "68", "sigla": "BCC32A "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 8}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "C\u00f3digos bin\u00e1rios, aritm\u00e9tica bin\u00e1ria e \u00e1lgebra booleana. Circuitos combinacionais. Circuitos sequenciais. M\u00e1quinas de estados. Circuitos de mem\u00f3ria.  Linguagem de descri\u00e7\u00e3o de hardware. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Elementos de L\u00f3gica Digital ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC32B "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 9}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "5", "ementa": "Carga El\u00e9trica. O Campo El\u00e9trico. Lei de Gauss. Potencial El\u00e9trico. Capacit\u00e2ncia. Corrente e Resist\u00eancia. Circuitos El\u00e9tricos em corrente cont\u00ednua. O Campo Magn\u00e9tico. A indu\u00e7\u00e3o Magn\u00e9tica. Indut\u00e2ncia. Magnetismo em meios materiais.  Atividades de Laborat\u00f3rio. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "F\u00edsica 3 ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "90", "cargaHorariaTeorica": "51", "sigla": "FS3X3 "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 10}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Conceitos B\u00e1sicos. Estat\u00edstica Descritiva. Teoria Elementar de Probabilidade. Vari\u00e1veis Aleat\u00f3rias. Distribui\u00e7\u00e3o de Probabilidade. Estima\u00e7\u00e3o. Intervalo de Confian\u00e7a. Testes de Hip\u00f3teses. An\u00e1lise de Vari\u00e2ncia. An\u00e1lise de Correla\u00e7\u00e3o e Regress\u00e3o.  Controle Estat\u00edstico de Processo (CEP). ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "Probabilidade e Estat\u00edstica ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "68", "sigla": "PB3XA "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 11}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Teoria Geral de Administra\u00e7\u00e3o e as principais abordagens das organiza\u00e7\u00f5es. Estrutura organizacional. Modelos participativos. Enfoque sist\u00eamico. Aprendizagem organizacional. Organiza\u00e7\u00e3o qualificante e modelo da compet\u00eancia. Cultura organizacional. Poder nas organiza\u00e7\u00f5es: organiza\u00e7\u00f5es como sistemas pol\u00edticos. Sindicalismo e rela\u00e7\u00f5es de trabalho. Rela\u00e7\u00e3o entre empresas: competi\u00e7\u00e3o, coopera\u00e7\u00e3o, redes e terceiriza\u00e7\u00e3o. ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "Fundamentos da Administra\u00e7\u00e3o ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "68", "sigla": "BCC32C "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 12}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "6", "ementa": "Recursividade. Algoritmos de ordena\u00e7\u00e3o. Tabelas e estrat\u00e9gias de espalhamento. \u00c1rvores. \u00c1rvores balanceadas. Algoritmos de pesquisa. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Algoritmos e Estruturas de Dados 2 ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "108", "cargaHorariaTeorica": "68", "sigla": "BCC33A "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 13}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Aritm\u00e9tica para computadores com inteiros e ponto flutuante. Arquiteturas gerais de computadores. Arquiteturas RISC e CISC. CPU. ALU. Instru\u00e7\u00f5es e linguagem de m\u00e1quina. Modos de endere\u00e7amento. Sistemas de mem\u00f3ria cache, virtual, principal e externa. Pipeline. Mecanismos de interrup\u00e7\u00e3o. Interface com perif\u00e9ricos. Arquiteturas Paralelas e n\u00e3o Convencionais. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Arquitetura e Organiza\u00e7\u00e3o de Computadores ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC33B "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 14}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre erros. Zeros reais de fun\u00e7\u00f5es reais. Resolu\u00e7\u00e3o de sistemas de equa\u00e7\u00f5es lineares. Interpola\u00e7\u00e3o. Ajuste de curvas. Integra\u00e7\u00e3o num\u00e9rica.  Solu\u00e7\u00e3o num\u00e9rica de equa\u00e7\u00f5es diferenciais ordin\u00e1rias. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "C\u00e1lculo Num\u00e9rico ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "CN3XA "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 15}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Fatores humanos em software interativo. Aspectos Cognitivos. Dispositivos de intera\u00e7\u00e3o. Design de intera\u00e7\u00e3o. Usabilidade. M\u00e9todos e t\u00e9cnicas de an\u00e1lise, projeto e implementa\u00e7\u00e3o de interfaces homem-computador. Avalia\u00e7\u00e3o de interfaces. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Intera\u00e7\u00e3o Homem-Computador ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC33C "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 16}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Conceitos fundamentais do paradigma de desenvolvimento orientado a objetos. Modelagem de software usando nota\u00e7\u00e3o Orientada a Objetos. Estudo de caso. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "An\u00e1lise e Projeto Orientado a Objetos ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC33D "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 17}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Vis\u00e3o geral do gerenciamento de banco de dados. Modelo Entidade Relacionamento (E-R). Modelo Relacional. \u00c1lgebra relacional. Linguagem de cria\u00e7\u00e3o de dados. Linguagem de manipula\u00e7\u00e3o de dados. Regras de integridade. Projeto de Banco de Dados. Normaliza\u00e7\u00e3o. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Banco de Dados 1 ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [25], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC33E "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 18}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Defini\u00e7\u00f5es de grafos e suas propriedades: caminhos, planaridade, conectividade e colora\u00e7\u00e3o. Representa\u00e7\u00e3o computacional de grafos. Algoritmos em grafos. Busca em largura e profundidade. Algoritmos do menor caminho. Fecho transitivo. \u00c1rvore geradora m\u00ednima. Ordena\u00e7\u00e3o topol\u00f3gica. ", "cargaHorariaPratica": "17", "nome": "Teoria dos Grafos ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "51", "sigla": "BCC35B "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 19}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Linguagem regulares, livres e sens\u00edveis a contexto. Aut\u00f4matos. M\u00e1quina de  Turing. Computabilidade. Problema da parada. Classes de Problemas P, NP, NP-Completo e NP-Dif\u00edcil. No\u00e7\u00f5es de Lambda calculus e fun\u00e7\u00f5es recursivas. ", "cargaHorariaPratica": "17", "nome": "Linguagens Formais, Aut\u00f4matos e Computabilidade ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "51", "sigla": "BCC34B "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 20}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Componentes e estrutura. Processos. Gerenciamento de mem\u00f3ria. Sistema de arquivos. Dispositivos de I/O. Comunica\u00e7\u00e3o, concorr\u00eancia e sincroniza\u00e7\u00e3o de processos. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Sistemas Operacionais ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC34G "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 21}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Arquitetura: Tipos de arquiteturas. Registradores. Projeto do subsistema de mem\u00f3ria. Modos de endere\u00e7amento. Conjunto de Instru\u00e7\u00f5es. Linguagem assembly. Compiladores e ferramentas de desenvolvimento. Sistema de interrup\u00e7\u00f5es e exce\u00e7\u00f5es. Temporizadores. Comunica\u00e7\u00e3o serial. Barramentos e interfaces integradas, perif\u00e9ricos e interfaces integradas. Sensores digitais. Desenvolvimento de projetos utilizando microcontroladores. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Sistemas Microcontrolados ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC34C "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 22}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Conceitos b\u00e1sicos de redes. Modelo, camada, protocolo, servi\u00e7os, arquitetura. Endere\u00e7amento. Redes LAN,MAN,WAN. Funcionalidade espec\u00edfica das camadas do software de redes. Conceitos b\u00e1sicos de comuta\u00e7\u00e3o (switching), solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas para a camada f\u00edsica. Princ\u00edpios de roteamento. Protocolo IP. Opera\u00e7\u00e3o e endere\u00e7amento. Protocolos TCP/ UDP. Protocolos de aplica\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia TCP/IP.  Funcionalidades b\u00e1sicas e opera\u00e7\u00e3o, suporte \u00e0 aplica\u00e7\u00f5es Web e outros. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Redes de Computadores 1 ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [30], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC34D "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 23}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Implementa\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00e3o de problemas em linguagem de programa\u00e7\u00e3o. Defini\u00e7\u00e3o, modelagem e implementa\u00e7\u00e3o de estudo de caso utilizando linguagem de programa\u00e7\u00e3o. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Programa\u00e7\u00e3o de Aplicativos ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC34F "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 24}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Seguran\u00e7a. Replica\u00e7\u00e3o. Transa\u00e7\u00f5es: recupera\u00e7\u00e3o, controle e concorr\u00eancia. Programa\u00e7\u00e3o de Banco de Dados. Organiza\u00e7\u00e3o e armazenamento de dados: arquivos, \u00edndices. Processamento e otimiza\u00e7\u00e3o de consultas. Bancos de dados n\u00e3o convencionais. Data warehouse e OLAP. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Banco de Dados 2 ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC34E "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 25}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Vis\u00e3o geral de linguagens de programa\u00e7\u00e3o: valores e tipos; vari\u00e1veis e comandos; associa\u00e7\u00f5es e escopo; abstra\u00e7\u00e3o; subprogramas; mecanismos de passagens de par\u00e2metros; encapsulamento; sistema de tipos; sequenciadores; concorr\u00eancia. Paradigmas: imperativo, funcional, l\u00f3gico e orientado a objetos. Outros paradigmas e paradigmas h\u00edbridos. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC35A "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 26}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Medidas de complexidade, an\u00e1lise assint\u00f3tica de limites de complexidade, t\u00e9cnicas de prova de cotas inferiores. Nota\u00e7\u00f5es. Medidas emp\u00edricas de desempenho. O uso de rela\u00e7\u00f5es de recorr\u00eancia para an\u00e1lise de algoritmos recursivos. An\u00e1lise de algoritmos iterativos e recursivos. ", "cargaHorariaPratica": "17", "nome": "An\u00e1lise de Algoritmos ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "51", "sigla": "BCC34A "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 27}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Integra\u00e7\u00e3o dos conhecimentos de disciplinas de forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e profissionalizante obtidos at\u00e9 o momento. Desenvolvimento de um software contemplando essa integra\u00e7\u00e3o. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Projeto Integrador ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC35C "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 28}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Fundamentos da Engenharia de Software. Modelos de ciclo de vida de software. Engenharia de requisitos. Ferramentas CASE. Especifica\u00e7\u00e3o, projeto e implementa\u00e7\u00e3o de software. Gerenciamento de configura\u00e7\u00e3o de softwares. M\u00e9tricas de Software. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Engenharia de Software 1 ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [37], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC35E "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 29}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Tecnologias de acesso. Padroniza\u00e7\u00e3o IEEE. Tecnologia Ethernet e suas variantes. Tecnologias de comuta\u00e7\u00e3o (switching). Tecnologia de redes sem fio. Redes metropolitanas e de banda larga. Tecnologia de redes \u00f3pticas. Aplica\u00e7\u00f5es sobre ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Redes de Computadores 2 ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC35D "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 30}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Dispositivos gr\u00e1ficos. Primitivas gr\u00e1ficas. Modelagem geom\u00e9trica. Sistemas de coordenadas e transforma\u00e7\u00f5es 2D, 3D. T\u00e9cnicas anti-aliasing. Algoritmos de proje\u00e7\u00e3o e recorte/visibilidade. Implementa\u00e7\u00e3o de algoritmos. T\u00f3picos avan\u00e7ados. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Computa\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC35F "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 31}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Hist\u00f3rico e Princ\u00edpios de IA. Resolu\u00e7\u00e3o de problemas. M\u00e9todos de busca.  Heur\u00edsticas. Conhecimento e racioc\u00ednio. T\u00f3picos avan\u00e7ados. Aplica\u00e7\u00f5es de IA. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Intelig\u00eancia Artificial ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC35G "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 32}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "38", "ementa": "Fundamentos da Metodologia Cient\u00edfica. Normas para Elabora\u00e7\u00e3o de Trabalhos Acad\u00eamicos. M\u00e9todos e t\u00e9cnicas de pesquisa. A comunica\u00e7\u00e3o entre orientador/orientado. Escrita de Artigo Cient\u00edfico. O Experimento. A Comunica\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica. A organiza\u00e7\u00e3o do texto cient\u00edfico (normas da UTFPR e ABNT). ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "Metodologia de Pesquisa ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC36A "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 33}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Organiza\u00e7\u00e3o e estrutura de compiladores e interpretadores; Gram\u00e1tica formal; Reconhecedores e aut\u00f4matos; An\u00e1lise L\u00e9xica e Sint\u00e1tica; Gera\u00e7\u00e3o e otimiza\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo; Tratamento e recupera\u00e7\u00e3o de erros; Ambientes de interpreta\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Compiladores ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC36B "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 34}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Introdu\u00e7\u00e3o a Sistemas Distribu\u00eddos. Modelos e arquiteturas de sistemas. Comunica\u00e7\u00e3o entre processos. Middlewares para aplica\u00e7\u00f5es distribu\u00eddas. Servi\u00e7os de nomes. Tempo e estados globais. Coordena\u00e7\u00e3o e acordo. Transa\u00e7\u00f5es distribu\u00eddas.  Replica\u00e7\u00e3o. T\u00f3picos em Sistemas Distribu\u00eddos. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Sistemas Distribu\u00eddos ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC36C "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 35}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 criptografia. Criptografia sim\u00e9trica. Criptografia assim\u00e9trica. Fun\u00e7\u00f5es hash. Assinatura digital. Infraestrutura de chaves p\u00fablicas. Protocolos criptogr\u00e1ficos. Vis\u00e3o geral sobre riscos e formas de ataques. Auditoria de sistemas. Seguran\u00e7a em aplica\u00e7\u00f5es. Sistemas de detec\u00e7\u00e3o de intrus\u00e3o. Firewalls. T\u00f3picos em seguran\u00e7a. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Seguran\u00e7a e Auditoria de Sistemas ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC36D "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 36}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Ger\u00eancia de riscos. Ger\u00eancia de projeto. Estudo de viabilidade. Qualidade de software. Implanta\u00e7\u00e3o de software. Manuten\u00e7\u00e3o de software. Verifica\u00e7\u00e3o, valida\u00e7\u00e3o e teste. Garantia de qualidade de software. Arquiteturas de software. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Engenharia de Software 2 ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC36E "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 37}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Fundamenta\u00e7\u00e3o, aplica\u00e7\u00f5es, representa\u00e7\u00e3o e modelagem de imagens digitais. Aquisi\u00e7\u00e3o de imagens. T\u00e9cnicas de realce e melhoria de imagens. Sistemas de cores. Restaura\u00e7\u00e3o de imagens. Fundamentos para um sistema de an\u00e1lise de imagens. Segmenta\u00e7\u00e3o de imagens. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Processamento de Imagens ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC36F "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 38}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "110", "ementa": "Elabora\u00e7\u00e3o de proposta de trabalho cient\u00edfico e/ou tecnol\u00f3gico envolvendo temas abrangidos pelo curso. Desenvolvimento do trabalho proposto. ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso 1 (TCC 1) ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [42], "cargaHorariaTotal": "144", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC37C "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 39}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Introdu\u00e7\u00e3o a Pesquisa Operacional (PO). Introdu\u00e7\u00e3o a Programa\u00e7\u00e3o Linear (PL). Programa\u00e7\u00e3o Linear - M\u00e9todo Simplex. Dualidade e An\u00e1lise de Sensibilidade. Programa\u00e7\u00e3o Linear - Problema do Transporte e da Designa\u00e7\u00e3o. Programa\u00e7\u00e3o Linear Inteira. Programa\u00e7\u00e3o Linear Multiobjetivo. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "Pesquisa Operacional ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": ""}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 40}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Estudo de t\u00f3picos relevantes em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "T\u00f3picos Avan\u00e7ados em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o 1 ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC37B "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 41}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "144", "ementa": "Execu\u00e7\u00e3o do trabalho iniciado na disciplina de Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso 1. Reda\u00e7\u00e3o de monografia e apresenta\u00e7\u00e3o do trabalho. ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "Trabalho de Conclus\u00e3o de Curso 2 (TCC 2) ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "144", "cargaHorariaTeorica": "0", "sigla": "TCC2 "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 42}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "2", "ementa": "Oportunidade de neg\u00f3cios; Caracter\u00edsticas do perfil empreendedor; Inova\u00e7\u00e3o; Plano de neg\u00f3cios. ", "cargaHorariaPratica": "17", "nome": "Empreendedorismo ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "36", "cargaHorariaTeorica": "17", "sigla": "BCC38A "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 43}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "4", "ementa": "Estudo de t\u00f3picos relevantes em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o. Ementa: Estudo de t\u00f3picos relevantes em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o. ", "cargaHorariaPratica": "34", "nome": "T\u00f3picos Avan\u00e7ados em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o 2 ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 1, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "72", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": "BCC38B "}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 44}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "2", "ementa": "A hist\u00f3ria afro-brasileira e a compreens\u00e3o dos processos de diversidade \u00e9tnico-racial e \u00e9tnico-social na forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtico, econ\u00f4mica e cultural do Brasil; O processo de naturaliza\u00e7\u00e3o da pobreza e a forma\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira; Igualdade jur\u00eddica e desigualdade social. ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "Hist\u00f3ria e Cultura Afro-Brasileira ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 2, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "36", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": ""}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 45}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "2", "ementa": "A condi\u00e7\u00e3o humana; Teoria do Conhecimento; Arte, t\u00e9cnica e ci\u00eancia; Desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico; Ci\u00eancia, tecnologia e humanismo. ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "Filosofia da Ci\u00eancia e da Tecnologia ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 2, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "36", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": ""}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 46}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "2", "ementa": "Fundamentos da \u00c9tica; Abrang\u00eancia da \u00c9tica; \u00c9tica e Religi\u00e3o; \u00c9tica e Moral; Senso Moral e Consci\u00eancia Moral; A Liberdade; A \u00c9tica e a Vida Social; \u00c9tica na pol\u00edtica; \u00c9tica Profissional: dimens\u00e3o pessoal e social; Bio\u00e9tica. ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "Fundamentos da \u00c9tica ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 2, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "36", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": ""}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 47}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "2", "ementa": "Constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rico-social da t\u00e9cnica e da tecnologia; Contribui\u00e7\u00f5es e contradi\u00e7\u00f5es no processo de desenvolvimento humano; Tecnologia e modernidade no  Brasil. ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "Hist\u00f3ria da T\u00e9cnica e da Tecnologia ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 2, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "36", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": ""}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 48}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "2", "ementa": "Concep\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas e contempor\u00e2neas \u2013 sociedade e cidadania; Pol\u00edtica, economia e cultura no Brasil; Organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e globaliza\u00e7\u00e3o; Movimentos sociais. ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "Sociedade e Pol\u00edtica no Brasil ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 2, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "36", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": ""}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 49}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "2", "ementa": "Lideran\u00e7a; Comunica\u00e7\u00e3o humana; O indiv\u00edduo e o grupo; Compet\u00eancias interpessoais. ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "Rela\u00e7\u00f5es Humanas e Lideran\u00e7a ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 2, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "36", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": ""}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 50}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "2", "ementa": "Principais teorias da personalidade e o contexto organizacional; Motiva\u00e7\u00e3o; Significado psicossocial do trabalho; Tecnologia e subjetividade; Sa\u00fade mental e trabalho. ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "Psicologia Aplicada ao Trabalho ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 2, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "36", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": ""}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 51}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "2", "ementa": "Distin\u00e7\u00e3o das Ci\u00eancias Sociais e Ci\u00eancias Naturais; Conhecimento cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico; Trabalho; Processos Produtivos e Rela\u00e7\u00f5es de Trabalho na sociedade capitalista; T\u00e9cnica e Tecnologia na sociedade contempor\u00e2nea; Cultura e Diversidade Cultural. ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "Tecnologia e Sociedade ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 2, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "36", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": ""}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 52}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "2", "ementa": "Aptid\u00e3o f\u00edsica; Capacidades f\u00edsicas relacionadas a sa\u00fade; Preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as ocupacionais; Qualidade de vida e trabalho; Atividades f\u00edsicas recreativas. ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "Qualidade de Vida ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 2, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "36", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": ""}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 53}, {"fields": {"cargaHorariaAPS": "2", "ementa": "Desenvolvimento sustent\u00e1vel em suas diversas abordagens; A crise ecol\u00f3gica e social e as criticas ao modelo de desenvolvimento; A tecnologia e seus impactos s\u00f3cio-ambientais. Ementa: Desenvolvimento sustent\u00e1vel em suas diversas abordagens; A crise ecol\u00f3gica e social e as criticas ao modelo de desenvolvimento; A tecnologia e seus impactos s\u00f3cio-ambientais. ", "cargaHorariaPratica": "0", "nome": "Meio Ambiente e Sociedade ", "objetivo": "", "matriz": [], "equivalencia2": [], "departamentoAcademico": 2, "prerequisito1": [], "cargaHorariaTotal": "36", "cargaHorariaTeorica": "34", "sigla": ""}, "model": "desenvolvimento.disciplina", "pk": 54}, {"fields": {"disciplina": 1, "periodo": 1, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 1}, {"fields": {"disciplina": 2, "periodo": 1, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 2}, {"fields": {"disciplina": 3, "periodo": 1, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 3}, {"fields": {"disciplina": 4, "periodo": 1, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 4}, {"fields": {"disciplina": 5, "periodo": 1, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 5}, {"fields": {"disciplina": 6, "periodo": 1, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 6}, {"fields": {"disciplina": 7, "periodo": 1, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 7}, {"fields": {"disciplina": 8, "periodo": 2, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 8}, {"fields": {"disciplina": 9, "periodo": 2, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 9}, {"fields": {"disciplina": 9, "periodo": 2, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 10}, {"fields": {"disciplina": 10, "periodo": 2, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 11}, {"fields": {"disciplina": 11, "periodo": 2, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 12}, {"fields": {"disciplina": 12, "periodo": 2, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 13}, {"fields": {"disciplina": 13, "periodo": 3, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 14}, {"fields": {"disciplina": 14, "periodo": 3, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 15}, {"fields": {"disciplina": 15, "periodo": 3, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 16}, {"fields": {"disciplina": 16, "periodo": 3, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 17}, {"fields": {"disciplina": 17, "periodo": 3, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 18}, {"fields": {"disciplina": 18, "periodo": 3, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 19}, {"fields": {"disciplina": 19, "periodo": 4, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 20}, {"fields": {"disciplina": 20, "periodo": 4, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 21}, {"fields": {"disciplina": 21, "periodo": 4, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 22}, {"fields": {"disciplina": 22, "periodo": 4, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 23}, {"fields": {"disciplina": 23, "periodo": 4, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 24}, {"fields": {"disciplina": 24, "periodo": 4, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 25}, {"fields": {"disciplina": 25, "periodo": 4, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 26}, {"fields": {"disciplina": 26, "periodo": 5, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 27}, {"fields": {"disciplina": 27, "periodo": 5, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 28}, {"fields": {"disciplina": 28, "periodo": 5, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 29}, {"fields": {"disciplina": 29, "periodo": 5, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 30}, {"fields": {"disciplina": 30, "periodo": 5, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 31}, {"fields": {"disciplina": 31, "periodo": 5, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 32}, {"fields": {"disciplina": 32, "periodo": 5, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 33}, {"fields": {"disciplina": 33, "periodo": 6, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 34}, {"fields": {"disciplina": 34, "periodo": 6, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 35}, {"fields": {"disciplina": 35, "periodo": 6, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 36}, {"fields": {"disciplina": 36, "periodo": 6, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 37}, {"fields": {"disciplina": 37, "periodo": 6, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 38}, {"fields": {"disciplina": 38, "periodo": 6, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 39}, {"fields": {"disciplina": 39, "periodo": 7, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 40}, {"fields": {"disciplina": 40, "periodo": 7, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 41}, {"fields": {"disciplina": 41, "periodo": 7, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 42}, {"fields": {"disciplina": 42, "periodo": 8, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 43}, {"fields": {"disciplina": 43, "periodo": 8, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 44}, {"fields": {"disciplina": 44, "periodo": 8, "cursoRelacao": 1, "tipo": "FP", "matriz": 1}, "model": "desenvolvimento.relacaodisciplinacurso", "pk": 45}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Alessandro Kraemer"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 1}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Olivier Richard Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 2}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Alessandro Kraemer"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 3}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Jean-Louis Roch"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 4}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Denis Trystam"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 5}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Fran\u00e7ois Broquedis"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 6}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Vincent Danjean"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 7}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Pierre-Fran\u00e7ois Dutot"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 8}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Thierry Gautier"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 9}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Guillaume Huard"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 10}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Gr\u00e9gory Mouni\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 11}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Cl\u00e9ment Pernet"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 12}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Bruno Raffin"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 13}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Fr\u00e9d\u00e9ric Wagner"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 14}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Pierre Neyron"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 15}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Fernando Mendon\u00e7a Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 16}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Alessandro Kraemer"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 17}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Alfredo Goldman"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 18}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Guilhermer Pereira Noya"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 19}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marcos Roberto e Souza"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 20}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Ana Paula Chaves Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 21}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Filipe Roseiro C\u00f4go"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 22}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Ana Paula Chaves Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 23}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 24}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 25}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marco Aurelio Gerosa"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 26}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Jos\u00e9 Teodoro da Silva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 27}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 28}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Ana Paula Chaves Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 29}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Elisa Hatsue Moriya Huzita"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 30}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Vaninha Vieira"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 31}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Patr\u00edcia Tedesco"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 32}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Ana Carolina Salgado"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 33}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Gl\u00eadson Elias da Silveira"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 34}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Valeria Cesario Times"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 35}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Carlos Ferraz"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 36}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Ana Paula Chaves Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 37}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Elisa Hatsue Moriya Huzita"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 38}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Vaninha Vieira"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 39}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Patr\u00edcia Tedesco"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 40}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Ana Carolina Salgado"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 41}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Carlos Ferraz"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 42}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Patricia Jaques Maillard"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 43}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Michele Nogueira"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 44}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Yuzo Iano"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 45}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Gilberto Nakamiti"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 46}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Kelvin Dias"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 47}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Diego Bertolini Gon\u00e7alves"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 48}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marcos R. Souza Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 49}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Diego Bertolini Gon\u00e7alves"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 50}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Guilherme Pereira Noya Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 51}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Ana Paula Chaves Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 52}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Elisa Hatsue Moriya Huzita"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 53}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Vaninha Vieira"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 54}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Patr\u00edcia Tedesco"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 55}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Ana Carolina Salgado"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 56}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Gl\u00eadson Elias da Silveira"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 57}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Valeria Cesario Times"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 58}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Carlos Ferraz"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 59}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Ana Paula Chaves Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 60}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Elisa Hatsue Moriya Huzita"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 61}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Vaninha Vieira"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 62}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Patr\u00edcia Tedesco"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 63}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Ana Carolina Salgado"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 64}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Carlos Ferraz"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 65}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Patricia Jaques Maillard"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 66}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Michele Nogueira"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 67}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Yuzo Iano"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 68}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Gilberto Nakamiti"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 69}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Kelvin Dias"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 70}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Igor Fabio Steinmacher Coordenador."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 71}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 72}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marco Aurelio Gerosa"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 73}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 74}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "OLIVA, GUSTAVO ANSALDI"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 75}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 76}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 77}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marco Aurelio Gerosa"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 78}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Gustavo Ansaldi Oliva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 79}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Mauricio Aniche"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 80}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Carlos Dener Santos Jr"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 81}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Francisco Sokol"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 82}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Fabio Kon"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 83}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Alfredo Goldman Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 84}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Ana Paula Chaves Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 85}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 86}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 87}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marco Aurelio Gerosa"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 88}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Jos\u00e9 Teodoro da Silva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 89}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 90}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 91}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 92}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 93}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 94}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 95}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Gustavo Ansaldi Oliva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 96}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor F\u00e1bio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 97}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marco Aur\u00e9lio Gerosa"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 98}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Douglas Nassif Junior"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 99}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rodrigo T. Kuroda Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 100}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 101}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 102}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marco Aurelio Gerosa"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 103}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Gustavo Ansaldi Oliva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 104}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Mauricio Aniche"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 105}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Carlos Dener Santos Jr"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 106}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Francisco Sokol"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 107}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Fabio Kon"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 108}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Alfredo Goldman Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 109}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Ana Paula Chaves Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 110}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 111}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 112}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marco Aurelio Gerosa"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 113}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Jos\u00e9 Teodoro da Silva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 114}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 115}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 116}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 117}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 118}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Juliano Henrique Foleiss"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 119}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Anderson Faustino da Silva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 120}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rodrigo H\u00fcbner"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 121}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rog\u00e9rio Aparecido Gon\u00e7alves Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 122}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Juliano Henrique Foleiss"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 123}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rodrigo H\u00fcbner"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 124}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Filipe Roseiro C\u00f4go"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 125}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Diego Bertolini Gon\u00e7alves Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 126}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Lucio Geronimo Valentin"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 127}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marcel Parolin Jackowski Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 128}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Luiz Arthur Feitosa dos Santos"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 129}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rodrigo Campiolo"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 130}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Daniel Mac\u00eado Batista"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 131}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Italo Valcy da Silva Brito"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 132}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rafael Brito Gomes Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 133}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Marco Aur\u00e9lio Graciotto Silva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 134}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 135}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Marco Aur\u00e9lio Graciotto Silva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 136}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Mar\u00edlia Abrah\u00e3o Amaral"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 137}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Paulo Cesar Gon\u00e7alves"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 138}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rodrigo H\u00fcbner"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 139}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Marco Aur\u00e9lio Graciotto Silva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 140}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 141}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marcelo Alexandre da Cruz Ismael Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 142}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 143}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 144}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Gustavo Ansaldi Oliva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 145}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor F\u00e1bio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 146}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marco Aur\u00e9lio Gerosa"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 147}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Douglas Nassif Junior"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 148}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rodrigo T. Kuroda Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 149}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 150}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 151}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor F\u00e1bio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 152}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marco Aur\u00e9lio Gerosa"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 153}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Filipe Roseiro C\u00f4go"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 154}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Ricardo Francisco de Pierre Satin Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 155}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Ana Paula Chaves Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 156}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 157}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 158}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marco Aurelio Gerosa"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 159}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Jos\u00e9 Teodoro da Silva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 160}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 161}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 162}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 163}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 164}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Juliano Henrique Foleiss"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 165}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rodrigo H\u00fcbner"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 166}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Filipe Roseiro C\u00f4go"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 167}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Diego Bertolini Gon\u00e7alves Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 168}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Rodrigo H\u00fcbner"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 169}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Anderson Faustino da Silva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 170}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Juliano Henrique Foleiss"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 171}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Andr\u00e9 D'Amato"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 172}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Linnyer Beatriz Ruiz Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 173}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Juliano Henrique Foleiss"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 174}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Anderson Faustino da Silva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 175}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rodrigo H\u00fcbner"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 176}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rog\u00e9rio Aparecido Gon\u00e7alves Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 177}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Everton Fernando Barros"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 178}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Wesley Rom\u00e3o"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 179}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Ademir Aparecido Constantino"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 180}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Jos\u00e9 Magon Junior"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 181}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Matheus Masseron Sell"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 182}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Daniel Rossetto de Souza"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 183}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Guilherme Enoc Egas de Carvalho"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 184}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Mauro Henrique Mulati"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 185}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Mateus Diego Neves Louveiro"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 186}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Thiago Rom\u00e3o Barcala"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 187}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Alessandro Kraemer"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 188}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Olivier Richard Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 189}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Alessandro Kraemer"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 190}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Jean-Louis Roch"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 191}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Denis Trystam"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 192}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Fran\u00e7ois Broquedis"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 193}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Vincent Danjean"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 194}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Pierre-Fran\u00e7ois Dutot"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 195}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Thierry Gautier"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 196}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Guillaume Huard"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 197}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Gr\u00e9gory Mouni\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 198}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Cl\u00e9ment Pernet"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 199}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Bruno Raffin"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 200}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Fr\u00e9d\u00e9ric Wagner"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 201}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Pierre Neyron"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 202}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Fernando Mendon\u00e7a Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 203}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Alessandro Kraemer"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 204}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Alfredo Goldman"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 205}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Guilhermer Pereira Noya"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 206}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marcos Roberto e Souza"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 207}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Ana Paula Chaves Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 208}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Filipe Roseiro C\u00f4go"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 209}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Ana Paula Chaves Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 210}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 211}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 212}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marco Aurelio Gerosa"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 213}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Jos\u00e9 Teodoro da Silva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 214}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 215}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Ana Paula Chaves Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 216}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Elisa Hatsue Moriya Huzita"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 217}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Vaninha Vieira"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 218}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Patr\u00edcia Tedesco"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 219}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Ana Carolina Salgado"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 220}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Gl\u00eadson Elias da Silveira"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 221}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Valeria Cesario Times"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 222}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Carlos Ferraz"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 223}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Ana Paula Chaves Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 224}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Elisa Hatsue Moriya Huzita"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 225}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Vaninha Vieira"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 226}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Patr\u00edcia Tedesco"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 227}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Ana Carolina Salgado"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 228}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Carlos Ferraz"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 229}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Patricia Jaques Maillard"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 230}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Michele Nogueira"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 231}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Yuzo Iano"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 232}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Gilberto Nakamiti"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 233}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Kelvin Dias"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 234}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Diego Bertolini Gon\u00e7alves"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 235}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marcos R. Souza Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 236}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Diego Bertolini Gon\u00e7alves"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 237}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Guilherme Pereira Noya Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 238}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Ana Paula Chaves Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 239}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Elisa Hatsue Moriya Huzita"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 240}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Vaninha Vieira"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 241}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Patr\u00edcia Tedesco"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 242}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Ana Carolina Salgado"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 243}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Gl\u00eadson Elias da Silveira"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 244}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Valeria Cesario Times"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 245}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Carlos Ferraz"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 246}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Ana Paula Chaves Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 247}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Elisa Hatsue Moriya Huzita"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 248}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Vaninha Vieira"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 249}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Patr\u00edcia Tedesco"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 250}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Ana Carolina Salgado"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 251}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Carlos Ferraz"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 252}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Patricia Jaques Maillard"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 253}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Michele Nogueira"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 254}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Yuzo Iano"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 255}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Gilberto Nakamiti"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 256}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Kelvin Dias"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 257}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Igor Fabio Steinmacher Coordenador."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 258}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 259}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marco Aurelio Gerosa"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 260}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 261}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "OLIVA, GUSTAVO ANSALDI"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 262}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 263}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 264}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marco Aurelio Gerosa"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 265}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Gustavo Ansaldi Oliva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 266}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Mauricio Aniche"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 267}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Carlos Dener Santos Jr"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 268}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Francisco Sokol"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 269}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Fabio Kon"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 270}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Alfredo Goldman Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 271}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Ana Paula Chaves Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 272}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 273}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 274}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marco Aurelio Gerosa"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 275}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Jos\u00e9 Teodoro da Silva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 276}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 277}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 278}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 279}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 280}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 281}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 282}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Gustavo Ansaldi Oliva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 283}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor F\u00e1bio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 284}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marco Aur\u00e9lio Gerosa"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 285}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Douglas Nassif Junior"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 286}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rodrigo T. Kuroda Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 287}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 288}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 289}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marco Aurelio Gerosa"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 290}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Gustavo Ansaldi Oliva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 291}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Mauricio Aniche"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 292}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Carlos Dener Santos Jr"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 293}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Francisco Sokol"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 294}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Fabio Kon"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 295}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Alfredo Goldman Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 296}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Ana Paula Chaves Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 297}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 298}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 299}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marco Aurelio Gerosa"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 300}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Jos\u00e9 Teodoro da Silva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 301}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 302}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 303}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 304}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 305}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Juliano Henrique Foleiss"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 306}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Anderson Faustino da Silva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 307}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rodrigo H\u00fcbner"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 308}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rog\u00e9rio Aparecido Gon\u00e7alves Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 309}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Juliano Henrique Foleiss"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 310}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rodrigo H\u00fcbner"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 311}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Filipe Roseiro C\u00f4go"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 312}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Diego Bertolini Gon\u00e7alves Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 313}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Lucio Geronimo Valentin"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 314}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marcel Parolin Jackowski Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 315}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Luiz Arthur Feitosa dos Santos"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 316}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rodrigo Campiolo"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 317}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Daniel Mac\u00eado Batista"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 318}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Italo Valcy da Silva Brito"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 319}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rafael Brito Gomes Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 320}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Marco Aur\u00e9lio Graciotto Silva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 321}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 322}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Marco Aur\u00e9lio Graciotto Silva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 323}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Mar\u00edlia Abrah\u00e3o Amaral"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 324}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Paulo Cesar Gon\u00e7alves"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 325}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rodrigo H\u00fcbner"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 326}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Marco Aur\u00e9lio Graciotto Silva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 327}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 328}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marcelo Alexandre da Cruz Ismael Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 329}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 330}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 331}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Gustavo Ansaldi Oliva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 332}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor F\u00e1bio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 333}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marco Aur\u00e9lio Gerosa"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 334}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Douglas Nassif Junior"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 335}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rodrigo T. Kuroda Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 336}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 337}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 338}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor F\u00e1bio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 339}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marco Aur\u00e9lio Gerosa"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 340}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Filipe Roseiro C\u00f4go"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 341}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Ricardo Francisco de Pierre Satin Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 342}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Ana Paula Chaves Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 343}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 344}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 345}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Marco Aurelio Gerosa"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 346}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Jos\u00e9 Teodoro da Silva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 347}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 348}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Igor Fabio Steinmacher"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 349}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Igor Scaliante Wiese"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 350}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Reginaldo R\u00e9"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 351}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Juliano Henrique Foleiss"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 352}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rodrigo H\u00fcbner"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 353}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Filipe Roseiro C\u00f4go"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 354}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Diego Bertolini Gon\u00e7alves Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 355}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Rodrigo H\u00fcbner"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 356}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Anderson Faustino da Silva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 357}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Juliano Henrique Foleiss"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 358}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Andr\u00e9 D'Amato"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 359}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Linnyer Beatriz Ruiz Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 360}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Juliano Henrique Foleiss"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 361}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Anderson Faustino da Silva"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 362}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rodrigo H\u00fcbner"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 363}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Rog\u00e9rio Aparecido Gon\u00e7alves Integrante."}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 364}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": " Everton Fernando Barros"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 365}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Wesley Rom\u00e3o"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 366}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Ademir Aparecido Constantino"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 367}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Jos\u00e9 Magon Junior"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 368}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Matheus Masseron Sell"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 369}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Daniel Rossetto de Souza"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 370}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Guilherme Enoc Egas de Carvalho"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 371}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Mauro Henrique Mulati"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 372}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Mateus Diego Neves Louveiro"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 373}, {"fields": {"ehCoordenador": false, "nome": "Thiago Rom\u00e3o Barcala"}, "model": "desenvolvimento.integrante", "pk": 374}, {"fields": {"professor": 9}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 87}, {"fields": {"professor": 9}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 97}, {"fields": {"professor": 10}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 102}, {"fields": {"professor": 10}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 111}, {"fields": {"professor": 9}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 112}, {"fields": {"professor": 10}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 117}, {"fields": {"professor": 7}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 125}, {"fields": {"professor": 9}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 135}, {"fields": {"professor": 21}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 144}, {"fields": {"professor": 9}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 146}, {"fields": {"professor": 10}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 151}, {"fields": {"professor": 9}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 152}, {"fields": {"professor": 7}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 154}, {"fields": {"professor": 10}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 157}, {"fields": {"professor": 9}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 158}, {"fields": {"professor": 21}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 161}, {"fields": {"professor": 10}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 163}, {"fields": {"professor": 21}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 164}, {"fields": {"professor": 23}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 166}, {"fields": {"professor": 7}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 167}, {"fields": {"professor": 12}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 171}, {"fields": {"professor": 23}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 176}, {"fields": {"professor": 7}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 209}, {"fields": {"professor": 10}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 211}, {"fields": {"professor": 9}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 212}, {"fields": {"professor": 21}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 215}, {"fields": {"professor": 10}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 261}, {"fields": {"professor": 10}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 264}, {"fields": {"professor": 10}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 273}, {"fields": {"professor": 9}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 274}, {"fields": {"professor": 21}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 277}, {"fields": {"professor": 10}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 279}, {"fields": {"professor": 21}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 280}, {"fields": {"professor": 21}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 282}, {"fields": {"professor": 9}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 284}, {"fields": {"professor": 10}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 289}, {"fields": {"professor": 10}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 298}, {"fields": {"professor": 9}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 299}, {"fields": {"professor": 21}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 302}, {"fields": {"professor": 10}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 304}, {"fields": {"professor": 21}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 305}, {"fields": {"professor": 23}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 308}, {"fields": {"professor": 23}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 311}, {"fields": {"professor": 7}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 312}, {"fields": {"professor": 22}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 317}, {"fields": {"professor": 9}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 322}, {"fields": {"professor": 17}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 325}, {"fields": {"professor": 23}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 326}, {"fields": {"professor": 21}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 331}, {"fields": {"professor": 9}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 333}, {"fields": {"professor": 10}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 338}, {"fields": {"professor": 9}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 339}, {"fields": {"professor": 7}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 341}, {"fields": {"professor": 10}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 344}, {"fields": {"professor": 9}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 345}, {"fields": {"professor": 21}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 348}, {"fields": {"professor": 10}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 350}, {"fields": {"professor": 21}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 351}, {"fields": {"professor": 23}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 353}, {"fields": {"professor": 7}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 354}, {"fields": {"professor": 12}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 358}, {"fields": {"professor": 23}, "model": "desenvolvimento.integranteprofessor", "pk": 363}